<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pedro Marcondes</title>
    <description>Projeto IC IME-USP 2018 </description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:26:14 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jun 2018 11:26:14 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.0</generator>
    
      <item>
        <title>Semana 14 e 15</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-06-26&quot;&gt;2018-06-26&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Semana reservada pra escrita do relatório final (organização das notas feitas durante a pesquisa e complementação de algumas discussões)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 10hrs (relatório) + 2hrs (seminários de computação musical) = 12hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaquatorze</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 13</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-06-17&quot;&gt;2018-06-17&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Semana reservada para fazer e revisão do mesmo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 6hrs(pôster)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanatreze</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 12</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-06-10&quot;&gt;2018-06-10&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Nessa semana fui na terça para Belo Horizonte participar do SysMus 2018, que é uma conferência internacional de musicologia sistemática onde fiquei a semana inteira. Apesar de ter tido pouco tempo para trabalhar no projeto em si, foram 3 dias de aprensentações que foram extremamente proveitosas para mim.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;       Acabei aproveitando essa semana para finalizar a última implementação e gerar alguns testes que anteriormente foram discutidos na reunião do grupo sobre como deveria abordar. Gerei a resposta de fase dos filtros passa-baixas usando ordem 8 (pois dois filtros eram IIR, que são lentos para quando usamos uma ordem muito grande) com uma frequência de corte de 7500hz e uma banda de transição de 500hz, além de duas medidas de erro para um filtro ideal(Euclidiana e de Chebyshev) e o tempo médio de execução em 1000 tentativas. Apenas o algoritmo ABC que demora mais que não teve seu teste concluído por demorar mais pra executar.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 3hrs(implementações e resultados) +1hr(seminário do grupo de computação musical)  = 4hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanadoze</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 11</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-06-3&quot;&gt;2018-06-3&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       De volta a implementação do algoritmo ABC e conseguimos resolver o problema de implementação e calibração, apesar de ainda demorar muito para funcionar (o algoritmo permite bastante paralelização e talvez uma calibração melhor dos parâmetros fizesse que diminuísse o tempo).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;       Após isso começei a fazer os outros dois algoritmos porém são mais clássicos no contexto de filtros, logo tinha várias implementações para me apoiar e resolver os problemas mais rápido. Consegui terminar a implementação usando do método dos quadrados mínimos e avançei bastante no algoritmo de Remez&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 6hrs(implementações) = 8hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaonze</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 10</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-05-27&quot;&gt;2018-05-27&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Essa semana e a próxima o foco foi e será daqui pra frente fazer as implementações já dos filtros para que tenha tempo de realizar mudanças necessárias e gerar os resultados para montar o poster.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;       Comecei com o filtro passa baixa usando um algoritmo quasi-Newton para em sequência implementar o mesmo usando o algoritmo de colônia artificial de abelhas. Com o quasi-Newton escolhi o método BFGS por possuir algumas características que facilitam seu uso (garantia que a hessiana aproximada seja positiva definida se a da iteração anterior também for) e os resultados foram obtidos sem nenhum problema (detalhes do algoritmo e implementação no pôster e resultados discutidos juntos no fim), porém o algoritmo ABC eu tive dificuldade em conseguir fazer funcionar, e continuará sendo pauta na próxima semana&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 6hrs(implementações) + 2hr(seminários do grupo de computação musical) = 10hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanadez</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 9</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-05-20&quot;&gt;2018-05-20&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Essa semana foquei em resolução de ep’s e afins logo tive um desenvolvimento bem pequeno na pesquisa. Alguns algoritmos funcionando em outros contextos, comecei a implementar o algoritmo de colônia artificial de abelhas. Percebi que o algoritmo necessita de uma boa quantidade de testes para descobrir valores ideais para seus parâmetros (número de abelhas, iterações, os limitantes das pesquisas que necessitam de um conhecimento do próprio problema, etc.).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Além disso pesquisei algumas implementações de algoritmos quasi-Newton para aplicar no filtro, olhando qual era a mais simples e adequada para o processo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 0.5hrs(planejando apresentação para o grupo) +  2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 3hrs(implementações) = 5.5hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semananove</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 8</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-05-13&quot;&gt;2018-05-13&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Estudei os novos materiais sobre as opções de filtros para implementar e pela complexidade das implementações acabei decidindo comparar usando os passa-baixas pois poderia focar mais na implementação dos algoritmos em si. Comecei fazer algumas implementações dos algoritmos individualmente para testá-los em problemas genéricos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Além disso trabalhei sobre o feedback recebido nas apresentações anteriores sobre como abordar as implementações afim de montar uma comparação válida entre os algoritmos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 0.5hrs(planejando apresentação para o grupo) + 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 3hrs(estudos) + 3hrs(implementações) + 1hr(seminário do grupo de computação musical) = 9.5hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaoito</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 7</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-05-05&quot;&gt;2018-05-05&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Como foi semana de break, tradicionalmente temos muito trabalho relacionado as matérias e acabei não sendo muito produtivo. Nessa semana montei a apresentação para a reunião e continuei estudando o algoritmo de colônia artificial de abelhas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Outro ponto feito foi separar novosa materiais sobre o banco de filtros “two-channel quadrature mirror” e desenhos de filtros passa-baixa para entender o como funciona o desenho dos mesmos. Acredito que usarei uma dessas opções para fazer a comparação dos algoritmos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 0.5hrs(planejando apresentação para o grupo) + 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 2hrs(estudos) = 4.5hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanasete</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 6</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-04-28&quot;&gt;2018-04-28&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Como estabelecemos o que iria ser estudado foi proposto que eu preparasse apresentações sobre os algoritmos e os filtros para as reuniões semanais do grupo de computação musical. São apresentações técnicas curtas de cerca de 15 minutos e decidi fazer a primeira mais geral e as outras tratando cada algoritmo individualmente para no fim poder mostrar a compração.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Além disso essa semana voltei a focar no algoritmo de Remez com mais calma, dado que era o algoritmo que estava tendo mais dificuldade e o de colônia artificial de abelhas por ser algo totalmente novo para mim. Para entender melhor o segundo eu decidi primeiro estudar no geral algoritmos de enxame.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       A dificuldade com o algoritmo de Remez era entender a teoria que fornece a base para o método, em termos práticos já me sentia seguro para implementar os algoritmos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 0.5hrs(planejando apresentação para o grupo) + 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 6hrs(estudos) + 1hr(seminário do grupo de computação musical) = 9.5hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaseis</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 5</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-04-21&quot;&gt;2018-04-21&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Como gostaria de comparar algum outro algoritmo com o algoritmo de Newton, selecionei o algoritmo de colônia artificial de abelhas pois pode ser usado no mesmo tipo de filtro que usamos o algoritmo de Newton. Além disso é um algoritmo bem diferente dos outros e algo com uma intuição nova para mim, logo me parece uma boa oportunidade para entender esse tipo de abordagem tanto de maneira teórica como na própria implementação.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Com isso juntamos 4 algoritmos onde podemos estabelecer uma comparação (Newton x ABC x quadrados mínimos x Remez). Agora o passo é aprofundar nos algoritmos, suas implementações e o design de filtro que planejo implementar usando esses algoritmos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 4hrs(estudos) = 6hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanacinco</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 4</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-04-14&quot;&gt;2018-04-14&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Essa semana eu finalizei a leitura rápida do “Optimal Filtering” e parti para os artigos pré-selecionados. Após uma discussão da reunião achamos uma boa tática realmente seguir com a ideia de encontrar algoritmos usados nos mesmos tipos de filtro para facilitar a comparação entre eles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Um algoritmo que me chamou atenção foi o algoritmo de substituição de Remez pelo fato de ser usado em um banco de filtros igual ao do minimax e ser uma variação mais elaborada do mesmo. O que seria interessante para comparação.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Além disso paralelamente continuei a estudar conceitos sobre filtros, nessa semana pesquisando sobre filtros FIR e IIR.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       O algoritmo se apoia no Teorema de alternação, o que foi meu foco essa semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 6hrs(estudos) = 8hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaquatro</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 3</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-04-07&quot;&gt;2018-04-07&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Mesmo com algumas coisas já selecionadas essa semana passei a estudar as outras referências para checar se o caminho pensado na semana passada é mesmo o que vamos seguir nesse trabalho ou até mesmo achar coisas que contribuam para ele. Logo comecei a ler a segunda referência “Optimal Filtering” de uma maneira mais superficial para ver se acho uma abordagem diferente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Além disso paralelamente comecei a estudar conceitos sobre filtros (analógicos, digitais, ordem do filtro, etc.).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 7hrs(estudos) = 9hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanatres</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-03-31&quot;&gt;2018-03-31&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Ainda continuando a leitura do livro “Digital Filters” me deparei com o uso de algoritmos minimax no design de filtros. Isso me chamou atenção pois estava estudando o algoritmo para a matéria de IA e achei interessante dado que são contextos bem diferentes. Em IA o algoritmo é usado geralmente em jogos. No design de filtro esses algoritmos são usados para minimizar o máximo de alguma norma (norma infinita). É um método bem simples em cocneito e fácil de entender a intuição. Entendendo como utilizá-los no design, o passo é estudar os algoritmos em si.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Até agora os algoritmos são simples e possuem bastante referências de como utilizá-los no design. Me parece interessante selecioná-los afim de comparar a performance.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 5hrs(estudos) = 7hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanadois</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana 1</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;2018-03-24&quot;&gt;2018-03-24&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Nessa primeira semana estudei o material conforme especificado no planejamento. Iniciei com a primeira referência “Digital Filters” com o intuito de estudar um pouco design de filtros e alguns algoritmos de otimização.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Dois algoritmos ocuparam meus estudos essa semana, algoritmo de Newton e Quasi-Newton. O segundo sendo apenas uma modificação do primeiro afim de diminuir o número de cálculos necessários. Foquei em estudar os algoritmos, o como e porquê ele é usado nesse contexto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Tempo: 2hrs(reunião do grupo de computação musical) + 5hrs(estudos) = 7hrs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/semanaum</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proposta</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;aluno-pedro-marcondes&quot;&gt;Aluno: Pedro Marcondes&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;orientador-marcelo-queiroz&quot;&gt;Orientador: Marcelo Queiroz&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;tema-algoritmos-de-otimização-em-problemas-de-processamento-de-sinais-digitais&quot;&gt;Tema: Algoritmos de otimização em problemas de processamento de sinais digitais&lt;/h2&gt;
&lt;!--  * &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Um instrumento aumentado é um instrumento tradicional cuja capacidades são amplificadas com o uso de sensores, tipos de produção de som e/ou diferentes formas de interação entre instrumento e instrumentista.
 * &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; O objetivo do trabalho é conseguir estimar de uma maneira confiável o ângulo de uma articulação(entre o braço e antebraço especificamente)  para ser aplicado no contexto de mapeamento de movimentos de instrumentistas para o campo de instrumentos aumentados.
 * &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Buscamos alternativas para refinar algoritmos usados atualmente, como o uso de quatérnions para representação das rotações, a fim de evitar problemas e limitações relacionados com as representações por eixos ou Euler(eixos constantemente variando e “Gimbal Lock”)[1], técnicas como o método de gradiente descendente[2] e Gauss-Newton[2] que quando aplicadas a este problema conseguiram reduzir o custo computacional, como em [4][6].
 --&gt;

&lt;h2 id=&quot;objetivos&quot;&gt;Objetivos&lt;/h2&gt;
&lt;!--  * &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; O primeiro objetivo é conseguir estimar o ângulo entre o braço e antebraço de um músico com o uso de sensores. Para esse trabalho serão utilizados acelerômetros, giroscópios e magnetômetros.
 * &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;  Depois pretendemos aplicar essa estimação no baixo elétrico afim de usar a angulação da articulação mencionada como controlador de efeito no som produzido pelo instrumento, desenvolvendo assim um baixo aumentado. --&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       Este projeto de iniciação científica visa o estudo e implementação de algoritmos de otimização aplicados a problemas de processamento de sinais digitais. Além de estender a formação básica do BCC, uma motivação desse projeto é ganhar intuição e conhecimento acerca dessa intersecção de disciplinas, que contém desafios importantes em computação sonora e musical, como o desenho de filtros com respostas em frequência especificadas, a redução de custos computacionais a partir da reformulação de filtros (por exemplo através de aproximações de filtros não-recursivos através de filtros recursivos), o posicionamento ótimo de fontes sonoras e ouvintes em espaços acústicos, entre outros.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Outra motivação parte do meu trabalho de conclusão de curso, no qual trabalhei com um filtro para estabilização de dados de sensores espaciais (acelerômetro e magnetômetro) que usava o método do gradiente descendente para estimar a direção do sensor. Desenvolvi um filtro que tratava o problema com um sensor, e me interessa explorar possíveis expansões desse problema para múltiplos sensores com restrições de movimento (por exemplo no caso de sensores posicionados em eixos acoplados, como o braço e o antebraço de uma pessoa).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Como ponto de partida irei estudar textos fundamentais sobre o desenho de filtros recursivos e não recursivos e as técnicas de otimização utilizadas para isso, antes de definir uma aplicação específica para a etapa final do projeto. Pretendemos avançar de forma coordenada entre os estudos teóricos e a implementação prática dos algoritmos estudados, através de protótipos que permitam entender melhor os comportamentos e resultados de possíveis alternativas de implementação (usando modelos de representação e algoritmos diferentes).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;etapas-e-cronograma&quot;&gt;Etapas e Cronograma&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;       O trabalho se divide em três partes. O primeiro passo será estudar o material fundamental para ganhar uma visão um pouco mais geral dessa fronteira interdisciplinar. Em um segundo momento, o objetivo será delimitar o escopo do trabalho, ou seja, selecionar problemas em processamento de sinais digitais e algoritmos de otimização específicos que serão estudados mais detalhadamente. A terceira parte consiste em realizar experimentos computacionais comparativos entre as técnicas e problemas selecionados.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       As primeiras três semanas se concentraram na leitura de material introdutório/didático ao assunto [1][2] que abrange diversas aplicações, além de 4 artigos [3][4][5][6] relativos a problemas específicos como forma de conhecer algumas aplicações específicas nessa fronteira entre processamento de sinais e otimização. Estimamos gastar cerca de 21 horas nessa etapa, o que resultaria em uma carga semanal de cerca de 7 horas, sem contar outras atividades regulares e relacionadas com esse trabalho, como as reuniões semanais do grupo de computação musical (2 hs/semana), os seminários semanais (que começarão em Abril, 1 h/semana) e reuniões individuais com o orientador (reuniões de 1h com periodicidade semanal ou quinzenal conforme a necessidade), que continuarão por todo o semestre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Iniciando na segunda semana de Abril até o meio de Maio a proposta é estudar aprofundadamente uma seleção específica de problemas identificados na primeira etapa, através de referências novas obtidas de um levantamento bibliográfico específico aos problemas selecionados. Em termos numéricos, pretendemos explorar três algoritmos de otimização diferentes, dentre métodos de otimização contínua e combinatória para minimização local e global, além de dois ou três problemas relacionados ao desenho de filtros. Nessa segunda etapa estimamos gastar 40 horas, ou 8 horas por semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;       Do meio de Maio até o meio de Junho planejaremos e realizaremos um experimento computacional para comparar alternativas de modelagem/solução dos problemas selecionados na segunda etapa em termos de performance computacional, qualidade das soluções ou outros critérios específicos que podem depender da escolha dos problemas. Estimamos que o tempo de implementação, análise e discussão dos resultados serão em torno de 30 horas, ou 7.5 horas por semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;        Nas últimas duas semanas de Junho o tempo será reservado para realizar e revisar o pôster (6 horas estimadas) e para o desenvolvimento e revisão do relatório final, que consiste em reunir e organizar todo o material escrito durante o semestre, complementando-o com informações necessárias (8 horas estimadas).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Semana 1&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Semana 2&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Semana 3&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Semana 4&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Total&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Março&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Abril&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Maio&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7,5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7,5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Junho&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7,5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7,5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;29&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Total de horas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;105 + 40&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;referências&quot;&gt;Referências&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;[1] Antoniou, Andreas. “Digital filters.” McGraw Hill, 1993.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[2] Anderson, Brian DO, and John B. Moore. “Optimal filtering.” Englewood Cliffs 21 (1979): 22-95.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[3] Sahu, O. P., M. K. Soni, and I. M. Talwar. “Marquardt optimization method to design two-channel quadrature mirror filter banks.” Digital Signal Processing 16.6 (2006): 870-879.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[4] Lim, Yong, and Sydney Parker. “FIR filter design over a discrete powers-of-two coefficient space.” IEEE Transactions on Acoustics, Speech, and Signal Processing 31.3 (1983): 583-591.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[5] Karaboga, Nurhan. “A new design method based on artificial bee colony algorithm for digital IIR filters.” Journal of the Franklin Institute 346.4 (2009): 328-348.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[6] Dai, Chaohua, Weirong Chen, and Yunfang Zhu. “Seeker optimization algorithm for digital IIR filter design.” IEEE transactions on industrial electronics 57.5 (2010): 1710-1718.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!-- ## Source Code
* [Repositório Github](https://github.com/msart/Joint-angles-estimation-with-9dof-sensors) --&gt;

</description>
        <link></link>
        <guid isPermaLink="true">/proposta</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
